習近平與美國聯手 調查丹東首富王文良 兩宗大案 指向張德江

習近平與美國聯手 調查丹東首富王文良
兩宗大案 指向張德江

澳門吳立勝案、遼寧人大賄選案爆更多大人物

李玲浦報道 2016年11月28日
本月以來，中美聯合圍剿中共江派在海外窩點，力度明顯加強。自中美聯合調查遼寧女富商馬曉紅涉北韓核武案，掀出被美國聯邦調查局（FBI）調查的遼寧丹東首富王文良後，王文良外甥、前中共外交官鍾丹在紐約已被捕；案件涉及澳門地產大亨、中共政協委員吳立勝賄賂前聯合國大會主席一案；而吳立勝近日再被加控5項罪名。

吳立勝案和王文良案有深度交集，涉中共駐外使館和間諜，以及向民主黨總統候選人希拉莉政治獻金、收買政要等案，內幕相當複雜。連同習近平當局國內引爆遼寧人大賄選案，王文良、馬曉紅均牽涉其中，首當其衝的要數出身遼寧、主管人大及港澳系統的江派政治局常委張德江。

11月16日，兩名中共前外交官鍾丹和王嵐東，因涉嫌「強迫勞工陰謀」罪在美國紐約被起訴，目前鍾丹已被逮捕，王嵐東已潛逃中國，被美國通緝。兩人被控從2010年至今強迫勞工非法工作，主要罪行包括以沒收巨額赴美押金和房產為由，逼迫做工、非法運載、扣押護照拘禁勞工等。

2013年，王文良被拍到現身希拉莉宅邸。據報他當時承諾給希拉莉200萬美金用於競選總統。
2013年，王文良被拍到現身希拉莉宅邸。據報他當時承諾給希拉莉200萬美金用於競選總統。
兩中共外交官被捕 涉吳立勝案
據報，他們在美國經營一家中國建築公司，鍾丹是主要負責人，王嵐東是經理，他們強迫所僱持A2和G2特別簽證的中國工人，為私人建築服務。該簽證原本只為中國在美的外交設施工作。起訴書說，這項「強迫勞工陰謀」涉及多達46名中國工人。

值得留意的是，這些中國勞工非法服務的私人建築，正是和澳門富商吳立勝有關聯的兩處豪宅。一個是紐約長島一所價值千萬美元的豪宅，由吳立勝商業拍檔秦飛持有。另一處紐約皇后區住宅的主人是前國航經理林英（Ying Lin，音譯），同樣和吳案有交集。

去年8月被捕的林英，今年再被加控妨礙司法公正和走私罪。她被控為中共駐美國使館與聯合國外交人員和武官走私。起訴書稱，林英涉嫌於2015年10月幫助一名中國籍男子登上國航班機，從紐約前往中國。該人被指是已被FBI調查的秦飛。聯邦檢察官認為，秦飛是中共情報人員。

王文良外甥被紐約法院拒保釋
這宗罕有的中共外交官海外被起訴案件，受國際傳媒高調報道，但中共外交部卻沉默以對。

據紐約布魯克林聯邦法院公開的起訴書顯示，46歲的鍾丹於2001至2006年在中共駐紐約總領館、2006至2009年在中共駐美大使館任外交官，工作了近十年。2010年獲綠卡後，鍾在王文良旗下的「日林建築公司」擔任美國分公司總裁，王嵐東從2001年4月開始在中共駐美大使館任外交官。

據查，只有中學文憑的鍾丹，是大陸遼寧丹東億萬富翁、日林實業集團董事長王文良的外甥，該企業曾因為克林頓基金會獻金，今年5月受到聯邦調查局審查。鍾丹提出1,000萬美元保釋申請，被紐約法院拒絕。檢察官解釋說，王文良跟政治有關聯。

王、吳向希拉莉獻金
王文良是掌控丹東港的中國日林建設集團有限公司老闆，與日前被曝協助北韓發展核武器，且與江派有關聯的丹東女富豪馬曉紅存在交集。近日馬曉紅被調查後，王文良的日林集團也被調查。目前該公司的網頁已經停止運作。

今年5月，美國聯邦調查局（FBI）對王文良展開調查。據稱，美國維珍尼亞州州長麥考利夫（Terry McAuliffe）的競選捐款其中12萬美元來自王文良。而且他在2013年曾向克林頓基金會捐款200萬美元，幫助希拉莉競選。

吳立勝則曾捲入90年代克林頓政治獻金案。報道指，吳立勝曾把接近100萬美元巨額資金轉移到華裔商人崔查理（Charlie Trie）名下，由熟悉克林頓的崔查理把部份款項轉給民主黨全國委員會。吳立勝與克林頓夫婦合影也引發不少爭議。

江派收買政要網絡曝光
美國政治獻金醜聞案涉及中共，而當年正是前中共黨魁江澤民掌權時期。時政評論員李林一表示，吳立勝介入如此大的政治事件，沒有中共最高層拍板，幾乎是不可能的。

日本暢銷雙周刊《SAPIO》2006年的一篇報道，就曾詳細披露前美國總統克林頓夫婦收取中共間諜大筆獻金始末，資金的總額據說至少有數千萬美金。而回禮則是美國中央情報局（CIA）、國防部、國務院等部門的機密情報，以及最新的軍事技術。報道更直言，所有這些中共間諜活動的總指揮是江澤民。

克林頓連任成功後，吳立勝出席白宮招待金主的盛宴，並與克林頓夫婦合照。
克林頓連任成功後，吳立勝出席白宮招待金主的盛宴，並與克林頓夫婦合照。
吳立勝紐約被訴罪加5項
吳立勝以「共謀賄賂」及「行賄」前聯合國大會主席阿什（John Ashe）被起訴，近日又新增五項罪名，迄今為止已有13項罪名指控。預計明年1月案件開審。

今年58歲的吳立勝，是澳門地產公司新建業集團的主席兼總裁，也是中共全國政協委員、澳門經濟發展委員會顧問。吳身家超過18億美元。

有澳門時事評論員說，吳作為澳門前特首何厚鏵的生意副手，在江主政時期可以取得蓮花大橋的承建權，以及擔任特區籌備委員會委員等要職，必定是要投靠江澤民派系。

王文良與李肇星關係曝光
相對吳立勝而言，王文良背景更加神秘。

現年62歲的王文良，為人相當低調，去年他因擁有曼克頓最頂級的豪宅——時代華納中心三套住宅，被《紐約時報》起底，才曝光了其神秘身份和家產。今年他以10億美元的淨資產排在福布斯富豪榜第1,694位，是上榜的遼寧5名富豪之一。

美國之音記者龔小夏說，王文良的背後勢力十分複雜，如果在中國搜索引擎搜索王文良，他在網上的形像正面得十分奇怪。他在八十年代曾經是中共官員，而後才下海經商，竟然能包下中國的丹東港，發展成億萬富翁，甚至在美國都能呼風喚雨，中共政府的痕跡隨處可見。

王文良還被曝與中共前駐美大使、前外交部長李肇星關係密切。李肇星的政治後台被指是江澤民。王文良因此獲承接中共政府多項外國領事館工程，還參與三次大修天安門、中南海、故宮、天壇、頤和園等項目，甚至還有中央黨校和新華社的工程。投桃報李的是，王以個人名義向紐約大學捐款2,500萬美元、以及給哈佛大學捐款，換取推薦學生的權利，變相為「中共外交部」做事。

或涉遼寧首虎陳鐵新案
翻查王文良的發跡史，他和遼寧幫多名官員都有交集，包括剛被判刑13年多的遼寧「首虎」、省政協前副主席陳鐵新。

據王文良前生意密友、美籍華人商人胡銘實名舉報，王文良賄賂中共前丹東市委副書記、丹東市市長陳鐵新。他說，2004年夏天，在陳鐵新到美國旅遊之際，他親眼看到王文良送給陳鐵新3萬美元「零花錢」，並讓人當場再把一整箱百元人民幣（至少500萬元）搬到陳的車上。

胡銘及其支持者認為，王文良之能以如此低廉的價錢將丹東港收入囊中，在很大程度上是得益於陳鐵新的幫助。◇

俾啲時間維尼

鳩溶同愛港之星點算

成報寫果啲劇本係時候實現

狗咬狗骨，不過姓張連鳩融都要見去證明自己存在，紅太陽稱帝之期不遠

雜總係開波就快，唔好過埋年就冇曬聲氣

2年前雨傘已經係咁講
根本就係一個做黑面，一個做白面